整頓競價排名系統百度累廣告商罰款

整頓競價排名系統
百度累廣告商罰款

兩岸要聞

中國搜尋引擎龍頭百度的「競價排名」服務醜聞不斷。互聯網

中國搜尋引擎龍頭百度的「競價排名」系統再惹麻煩。百度早前因整頓競價排名系統，引致上海一間廣告公司被控違約，上海金山區人民法院前天作出一審判決，判處廣告公司交還服務費8萬元人民幣（下同•約9.17萬港元），及賠償違約金6萬元（約6.88萬港元）。
法院指去年4月，廣州自新戒毒醫院（化名）與上海金山一家廣告公司簽訂網絡推廣合約，廣告公司收取30萬元（約34.4萬港元）費用，提供百度信息推廣服務，為期一個月。合約訂明用戶在百度搜索「廣州戒毒」及「廣東戒毒」等關鍵詞時，搜索結果首頁須有四成或以上資訊顯示該院資料；搜索「自新戒毒醫院」或「自新自願戒毒」關鍵詞時，前五頁排名須有六成或以上信息含有該院資料。

關鍵詞未達標違約

不過約滿後，醫院入稟控告廣告公司未有按合約履行義務，指在百度搜索約定關鍵詞時，未達合約所訂標準，亦未有提交報告及工作成果等文件，要求解除合約，同時廣告公司需交還已支付的30萬元及賠償違約金。
廣告公司辯稱已按合約履行義務，僅「廣東戒毒」關鍵詞未達要求，因受去年4月「魏則西事件」影響，當時「百度競價排名」進行整改，大量醫療廣告信息被下架，影響合約效果。廣告公司強調醫院無權解除合約。
法院審理認為，廣告公司有3個關鍵詞達標，基本完成合約，一個關鍵詞未能達標，因此存在違約行為，醫院有權解除該部份合同，判廣告公司需交還8萬元服務費及支付6萬元違約金。
百度「競價排名」服務按客戶出價高低，決定客戶的網站及廣告等關鍵字在搜尋結果的排序，出價越高，排名越前。
澎湃新聞網

相關新聞

學生遭百度搜索誤導害死

兩岸要聞 4小時前

學生遭百度搜索誤導害死

原來有4-6成係廣告嚟